讀大學不是求分數，係要學做人

小弟認為，中學教既唔係知識，好大程度係邏輯思維、分配時間同應試技巧，呢d都會幫助到你日後既生活。

但上到大學，知識既重要性相對低，Dean List充其量只係幫到你提升搵第一份工既機會率約10%，更多既係人際關係同 presentation skill。而且任你係dean list，你返工都唔會識做case。你既學習能力高既話，分分鐘快過dean list個位薯嘜上手。

大學裡面已經係半個社會，大家為左一個半個grade，間唔中都要去到爾虞我詐既階段，人際關係亦越見複雜，基本上唔會出現太多純友誼既關係。彼此既關係傾向利益掛帥，這一點跟商業社會根本一樣。

所以，大家要開始要知識人好過識字，人際關係網絡比GPA爆唔爆四更重要（不過最緊要過2），不妨多d r水吹，走出自己comfort zone。

大個仔喇，前路自己決定。共勉之。

收嗲啦

讀唔到大學定點？

大佬,你段野已經有矛盾啦

為左一個半個grade要去到爾虞我詐,咁分數同做人咪變左有關係囉, 識玩拎到好grade嘅咪世界仔囉

邊個話大學分數高要死讀

樓主擺明係大學無讀書先打得出呢段野

廢大學可以收皮

點解樓主講到兩件事一定要互斥咁樣?

講到爆4 人際關係就一定差咁

你講法係做醒目仔喎，不如真係學做人啦。

屌 係有料嘅share晒疏士派街坊都Dean's list㗎啦